{\huge \textbf{Danksagung}}\\
\\
Das Entstehen dieser Arbeit und insbesondere die vielen lehrreichen und faszinierenden Momente währenddessen sind das Resultat der Unterstützung und des Einsatzes vieler Einzelner. Für diese Unterstützung und auch Herausforderung möchte ich an dieser Stelle ein riesiges \textbf{Dankeschön} loswerden!\\
Ich möchte sehr herzlich Johannes Albrecht dafür danken, dass ich die Möglichkeit haben durfte eine Bachelorarbeit in seiner Arbeitsgruppe zu schreiben. Die unbedingte Einbindung in den Alltag des Lehrstuhls und die profesionelle und engagierte Unterstützung während der gesamten Zeit waren eine großartige Erfahrung. Ich bin sehr dankbar dafür, dass mir stets mit Rat und Tat zur Seite gestanden wurde. Ich möchte auch Herrn Spaan sehr herzlich für das Lesen und beurteilen meiner Arbeit danken.\\
Auch die Zusammenarbeit in der "Bachelorgruppe" war von einer Atmosphäre der Zusammenarbeit und Unterstützung geprägt, die das Arbeitsklima sehr angenehm gestaltete. Ich möchte daher meinen drei Mitstreitern für die Unterstützung und hin und wieder fürs "Ertragen" danken. Mit euch zu arbeiten war eine Bereicherung!\\
Großartige Unterstützung durfte ich auch von sehr vielen Lehrstuhlmitgliedern erfahren. Danke dafür, dass mir immer wieder spontan für allerlei Fragen und Probleme Zeit und Geduld gewidmet wurde. Ich danke sehr herzlich Max, Konstantin, Tobi, Daniel, Nico und Matthias für die maßgebliche Unterstützung.\\
Natürlich möchte ich auch von ganzem herzen meiner Familie und meinen Freunden danken, die sich besonders in den letzten Wochen oft mit sehr wenig Zeit und spärrlichen Rückmeldungen zufrieden geben mussten. Danke Julian!\\
Zuletzt kann ich mit Worten gar nicht genug der Person danken, die für diese Arbeit weitaus mehr Strapazen auf sich genommen hat, als man überhaupt von jemandem erwarten kann. Steffi, ein \textbf{Riesendankeschön} für die schier unendliche Geduld,\\
\;für die großartige Stimmung, für die du gesorgt hast,\\
\;für das Gefühl bei allen Problemen und Unsicherheitene eine Ansprechpartnerin zu haben, die sich voll einsetzt und stets kompetente Lösungen parat hat,\\
\;dafür dass du viele Male sehr viel deiner Zeit, immer wieder bis in die Abendstunden für uns eingesetzt hast und das mit einer Selbstverständlichkeit...\\
\;und dafür, dass du die Nerven behalten hast, auch wenn ich ab und zu sehr beanspruchend war und gegen Ende auch ab und zu nicht mehr ganz so entspannt... Danke für die Unterstützung bei der Erlangung dieses Abschlusses. Um es mit deinen Worten zu sagen: \textbf{\textit{hervorragend}}!
